---
layout: post
title: クリエイティブの可能性 春合宿で東北にボランティアに行ってきました！ [目次]
category : "24_7"
tags : [creative, possibility, tohoku, volunteer]
---
{% include JB/setup %} 

<!-- 1ページ目 -->

<a href="https://picasaweb.google.com/lh/photo/qQfLQCHqhd6VOxDhAgB7R9MTjNZETYmyPJy0liipFm0?feat=embedwebsite"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-GhBPrLryPDo/T4hRW79dFEI/AAAAAAAAAIc/MG4gdtC09K0/s800/messages_from_abroad.jpg" height="325" width="244" /></a>

 [第三回 クリエイティブの可能性 春合宿](https://www.facebook.com/events/376118839083693/)に行ってきた。  
これは、ほんとうに、すばらしいイベント。  
素敵な人たちにたくさん出逢った。  

ここ2年ぐらい、ブログの更新をサボっていたけど、  
今回のことは、見たこと、感じたことを何としても書かねばならない。  
そういう気持ちになった。
  
普段、あまり感情的になることのない私が、合宿中、何度も涙した。  
行く前は、全くそんな風に思っていなかったけど、  
これはただのボランティアじゃない。  
参加の目的も、姿勢も異なるみんなが、全身でいまの東北の現状を感じ、  
現地の人々、一緒にいった仲間たち、そして自分自身と対話をしていく中で、  
自身の奥底を見せていく様を目の当たりにしたからこそ、  
心底感動したのだと思う。  

帰ってきて、寝て起きたら、
不思議なことにいつもの見慣れた風景がキラキラ輝いて見えた。  
あのバスに乗った人全員が、みんな、一歩を踏み出した。  
それを思い返すだけで、今も胸が熱くなる。 

東北へ、復興支援ボランティアに行ったはずの私たちが、  
逆に色々な人から、たくさん、たくさん、いただいて帰ってきてしまった。  
長いようであっという間の、とても濃密な3泊4日の旅で、  
私が見たこと、感じたことの記録を少しずつ書いていく。

- [チェックアウトの時いい忘れたこと ~ 感謝の気持ちの伝え方](http://3ign0n.bitbucket.org/24_7/2012/04/11/creative-possibility-spring-how-to-express-appreciation/)
- 私はなぜ、参加することにしたのか ~ 1日目 (車中泊) 
- 2日目 南三陸町での瓦礫撤去と、寒くて熱いキャンプファイア、安田さんとの交流、そしてメンバーとの対話
- 3日目 復興への希望、陸前高田の松林再生の手伝いと、武田さんとの交流、そして夜遅くまで続く対話再び
- 4日目 気仙沼見学と、メンバー全員の、5時間に及ぶ激動のチェックアウト





<!-- メモ。夏合宿／冬合宿、今回の他の参加者たちのリンクはどこに貼ろうか... -->
